---
title: Instalar o necessário
description: Aqui estão os passos de tudo o que é necessário instalar para colaborar.
---

Este site está criado na tecnologia [Gatsby](https://www.gatsbyjs.com/), que é uma Frontend para
Progressive Web Apps baseada em [React](https://reactjs.org).

## Node.js

Para poderem ver localmente o site deverão instalar o [Node.js](https://nodejs.org/).

## Yarn

Este projeto usa o Yarn package manager por ser mais rápido e completo a providenciar atualizações dos pacotes que usamos no nosso projeto.
Por isso, devemos instalar globalmente este package manager com:

```bash
npm install -g yarn
```

## Gatsby

Depois disso deverão abrir a linha de comandos/terminal e instalar:

```bash
npm install -g gatsby-cli
```

## Gerar dependências

Após estas instalações devemos criar localmente os ficheiros das dependências:

```bash
yarn      # Sim, só yarn
```
